---
layout: page
title: "Немного про ZOOM и то, что там находят уязвимости"
permalink: /zoom-disclaimer/
---

> Уязвимости находят везде, посмотрите на hackerone/bugcrowd и другие площадки. Вы будете тоже говорить "Не пользуйтесь интернетом -- там же уязвимости" или "Не используйте linux/windows/macos/android/ios, там нашли недавно 0-day"? Вы серьезно? 

> Не надо параноить, вы обычный ["неуловимый джо"](http://lurkmore.to/%D0%9D%D0%B5%D1%83%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B9_%D0%94%D0%B6%D0%BE), в интернете нет ничего безопасного, вы же сами знаете это: [https://cve.mitre.org/cve/](https://cve.mitre.org/cve/), [https://vulners.com/subscriptions](https://vulners.com/subscriptions).

> Не хотите ставить себе ZOOM на комп или телефон -- не проблема, у них есть [браузерная версия](https://support.zoom.us/hc/en-us/articles/214629443-Zoom-Web-Client) или запускайте его в sandbox. 

> И да, то, что в ZOOM сейчас находят уязвимости и правят -- их показывает что сервис становится безопаснее, так что не надо говорить про то, что вас взломают хакиры и все в этом духе. 
